{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010597",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금남로"
    },
    "text": "錦南路\\n\n「錦南路」は、長さ2.3km、幅30～40mの道路です。この道路は、錦南路1街から5街までの範囲で構成されています。錦南路1街はもともと光州郡城内面に属していた地域で、北内と呼ばれていましたが、1914年の行政区域統廃合により、上村里・下村里・市里・城底里の一部を合わせて北城亭となりました。同様に、錦南路2街は元々光州郡城内面に属していた地域で、城内と呼ばれていました。錦南路3～5街は光州郡基礼坊に属していた地域で、城底と呼ばれていましたが、同様に1914年の行政区域統廃合により、後里・普通里の一部を合わせて城底里となりました。 1927年には、それぞれ本町1～5丁目という地名に変更されましたが、8・15光復以後、日本式の地名は廃止され、錦南路1～5街となりました。1957年には、東区忠金洞の管轄となり、1986年には光州直轄市東区錦南路1～5街、さらに1995年には光州広域市東区錦南路1～5街となりました。錦南路は、現在は行政洞である忠壮洞の管轄下にあります。この名前は、鄭忠信の軍号である錦南郡に由来しています。 錦南路には、ディッモール・ボットンモールなどの昔の村や、堰のチョ・チャムボなどがあります。この中でも、錦南路1街にはかつての全南道庁があり、旧光州銀行交差点から518mの区間は、5・18光州民主化運動など韓国現代史の歴史が保存されている場所として、2011年8月30日に光州市により「ユネスコ民主人権路」として指定されました。また、錦南路には大韓仏教曹渓宗所属の円覚寺があり、公共施設としては1970年に開館した南峰図書館や1998年に開館した東区文化院があります。 錦南路には、錦南地下商店街がある錦南路1街や、錦南商店街タウンがある錦南路5街などの流通施設もあります。また、宮殿アートホール、南峰ギャラリー、門ギャラリー、中央美術館、金谷文化館などの文化施設もあります。さらに、ソウルテレビ、光州日報社、カトリック新聞社などの言論機関も存在します。",
    "QA": [
        {
            "question": "錦南路は何キロメートルの長さですか？",
            "answer": "錦南路は2.3kmの長さです。"
        },
        {
            "question": "錦南路は何街まで広がっていますか？",
            "answer": "錦南路は1街から5街まで広がっています。"
        },
        {
            "question": "錦南路1街はもともと何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "錦南路1街はもともと光州郡城内面に属していた地域で、北内と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "錦南路2街はどの地域に属していましたか？",
            "answer": "錦南路2街は元々光州郡城内面に属していた地域で、城内と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "錦南路3～5街はどの地域に属していましたか？",
            "answer": "錦南路3～5街は光州郡基礼坊に属していた地域で、城底と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "錦南路1～5街はいつ改名されましたか？",
            "answer": "錦南路1～5街は1927年に本町1～5丁目という地名に変更されました。"
        },
        {
            "question": "錦南路はどのような名前の由来ですか？",
            "answer": "錦南路の名前は、鄭忠信の軍号である錦南郡に由来しています。"
        },
        {
            "question": "錦南路1街にはどのような歴史的な場所がありますか？",
            "answer": "錦南路1街にはかつての全南道庁があり、旧光州銀行交差点から518mの区間は、5・18光州民主化運動など韓国現代史の歴史が保存されている場所として、ユネスコ民主人権路として指定されています。"
        },
        {
            "question": "錦南路にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "錦南路には円覚寺や南峰図書館、東区文化院などの公共施設や、錦南地下商店街や錦南商店街タウンなどの流通施設、さらに宮殿アートホールや南峰ギャラリー、門ギャラリー、中央美術館、金谷文化館などの文化施設もあります。"
        },
        {
            "question": "錦南路にはどのような言論機関が存在しますか？",
            "answer": "錦南路にはソウルテレビ、光州日報社、カトリック新聞社などの言論機関が存在します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 621,
        "QA": 475
    }
}